\documentclass[11pt,twocolumn]{article}
\usepackage[a4paper,margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}

% Configuración de fuente en serif
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

% Ajustar formato de títulos
\titleformat{\section}[block]{\bfseries\large}{\thesection}{0.5em}{}
\titleformat{\subsection}[block]{\bfseries\normalsize}{\thesubsection}{0.5em}{}

% Personalización del resumen
\renewcommand{\abstractname}{\large\bfseries Resumen}
\newenvironment{abstractcustom}
  {\begin{center}\textit}
  {\end{center}}

\begin{document}

% Título y sección de resumen
\twocolumn[
\begin{center}
    \LARGE \textbf{Arenaton Whitepaper: Redefiniendo las Apuestas Deportivas con Tecnología Blockchain Descentralizada} \\
    \vspace{0.5cm}
\end{center}

\begin{abstractcustom}
 Arenaton es una plataforma descentralizada de apuestas deportivas construida sobre la blockchain de Arbitrum, una solución de escalabilidad de capa 2 que ofrece bajos costos de transacción y alta eficiencia. Al integrar el SDK de Stylus, Arenaton garantiza una operación eficiente en términos de costos de gas y escalabilidad, permitiendo una experiencia de usuario fluida incluso durante períodos de alta demanda. Además, la plataforma adopta la abstracción de cuentas de Privy.io y Gnosis Safe, lo que proporciona un nivel adicional de seguridad y control para los usuarios, al tiempo que simplifica el proceso de gestión de cuentas. Arenaton se destaca como un entorno transparente, seguro y fácil de usar, diseñado para entusiastas deportivos de todo el mundo que buscan participar en apuestas deportivas de manera descentralizada y segura.


\end{abstractcustom}
\vspace{0.5cm}
]

% Contenido principal
\section{Introducción}

La industria tradicional de apuestas deportivas enfrenta desafíos como la falta de transparencia, altos costos de transacción y control centralizado. Arenaton aborda estos problemas proporcionando una plataforma descentralizada que garantiza equidad, seguridad y accesibilidad.

\section{Desafíos en las Apuestas Deportivas Tradicionales}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Opacidad:} Probabilidades y distribución de ingresos poco claras.
    \item \textbf{Altas Tarifas:} Costos significativos que reducen los pagos a los usuarios.
    \item \textbf{Acceso Limitado:} Restricciones geográficas y regulatorias.
    \item \textbf{Problemas de Confianza:} Vulnerabilidad a manipulaciones.
\end{itemize}

\section{Características Clave de Arenaton}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Token ERC20 ATON:} Utilizado para apuestas, pagos y compartir comisiones.
    \item \textbf{Rol de Oráculo:} Garantiza una gestión justa y a prueba de manipulaciones de los eventos.
    \item \textbf{Abstracción de Cuenta con Privy.io:} Simplifica el registro de usuarios.
    \item \textbf{Seguridad con Gnosis Safe:} Mejora la gestión de fondos y la seguridad en transacciones.
\end{itemize}

\section{Arquitectura Técnica}
\subsection{Token ERC20 ATON}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Suministro Dinámico:} Tokens creados al apostar y quemados durante intercambios.
    \item \textbf{Utilidad:} Moneda central para apuestas, pagos y compartir comisiones.
\end{itemize}

\subsection{Rol de Oráculo}
Gestiona los ciclos de vida de los eventos, incluyendo la inicialización y declaración de resultados. Toda la información de eventos proviene de flashscore.com.

\subsection{Integración con Privy.io}
Simplifica la interacción y registro de usuarios mediante abstracción de cuentas.

\subsection{Gnosis Safe}
Asegura la gestión de fondos con billeteras de múltiples firmas para mayor seguridad.

\subsection{SDK de Stylus}
Permite procesamiento de transacciones eficiente y escalable.

\section{Trayectoria del Usuario}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Registro:} Inscripción fluida a través de Privy.io.
    \item \textbf{Apuestas:} Transacciones sin costo de gas para la participación de usuarios.
    \item \textbf{Actualizaciones en Tiempo Real:} Monitorización de probabilidades y estado de eventos en vivo.
\end{enumerate}

\section{Tokenómica}
\subsection{Utilidad del Token ATON}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Apuestas:} Participación central en eventos.
    \item \textbf{Recompensas:} Pagos a ganadores en tokens ATON.
    \item \textbf{Distribución de Comisiones:} Ingresos pasivos para poseedores de ATON.
\end{itemize}

\subsection{Modelo Económico}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Suministro Dinámico:} Ajustado según actividad de apuestas.
    \item \textbf{Mecanismo de Quema:} Garantiza la estabilidad del token al reducir el suministro.
\end{itemize}

\section{Ventajas de Arenaton}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Transparencia:} Registros inmutables en la blockchain.
    \item \textbf{Equidad:} Probabilidades dinámicas y resultados gestionados por Oráculos.
    \item \textbf{Accesibilidad:} Registro simplificado y transacciones sin gas.
    \item \textbf{Recompensas Comunitarias:} Ingresos pasivos para poseedores de tokens.
\end{itemize}

\section{Hoja de Ruta}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item \textbf{Fase 1:} Ampliar deportes y eventos soportados.
    \item \textbf{Fase 2:} Lanzar aplicaciones amigables para dispositivos móviles.
    \item \textbf{Fase 3:} Despliegue completo del Motor Descentralizado de Oráculos.
\end{itemize}

\section{Consideraciones de Seguridad}
Arenaton garantiza la seguridad mediante una arquitectura descentralizada, transacciones transparentes y auditorías regulares. Gnosis Safe es fundamental para la gestión segura de fondos.

\section{Conclusión}
Arenaton revoluciona la industria de apuestas deportivas al ofrecer una plataforma descentralizada, transparente y segura. Sus características innovadoras y compromiso con la experiencia del usuario lo posicionan como líder en el espacio blockchain.

\section*{Referencias}
\begin{itemize}[itemsep=0.5em]
    \item Documentación de Privy.io: \url{https://privy.io/docs}
    \item Documentación de Gnosis Safe: \url{https://gnosis-safe.io/docs}
    \item Documentación del SDK de Stylus: \url{https://arbitrum.io/stylus}
\end{itemize}

\end{document}
